真心, 建議年輕人一定要玩吓衍生產品

叫年輕人玩衍生產品唔係望佢地做少年股神, 一年賺幾千萭

而係旨在訓練心理, 訓練操作

心理同操作先係最重要嘅基本功

什麼基本分析, 技術分析反為其次

好多人接受唔到自己輸嘅事實, 越溝越淡, 或者擺埋一邊唔理, 心諗一日未沽一日未算輸

更多人承受唔到自己贏嘅事實, 升少少就放, 一放就爆升, 追又唔敢, 日日望佢跌, 到佢跌又唔敢撈

無論你選股幾叻, 睇市幾準, 克服唔到以上兩點, 睇幾多書, 報幾多堂都係嘥氣
唯一訓練心理同操作方法, 只有實戰

衍生產品, 本少波大, 一千幾百已經玩得, 根本係練功恩物

年輕人應該趁後生趁早輸, 趁早練習, 好過三, 四十歲先落埸比人左一巴右一巴, 贏粒糖輸間廠

練習係要以小本進行, 無孖展, 無借貸, 最緊要反省檢討, 如果唔係不如唔好玩好過

p.s 衍生產品係工具, 唔係賭具

allin左put 就要跳樓

簡單D講就係要輸過先有深刻教訓,
新手輸幾千好過日後輸幾十萬

小弟有意玩下
有乜嘢教路

比特幣刺激好多

allin騰訊
扑暈自己下年攞返260萬

等小米上市，all in小米抵d

輸贏唔緊要, 最緊要落多d埸, 要習慣輸贏

搵錯人喇, 想釣魚搵第個啦

單日跌1600點個日 你唔好同我講未撚驚過

係咪傻？衍生工具有時間值同引伸波幅，叫新手點玩

年輕人買D類似TQQQ三倍做多ETF其實幾抵玩
家陣買會有D高
十年後睇番
無論經歷點樣既股災都好
應該都無咩事守得住

十分同意

我都上上落落 浮浮沉沉左2年幾先叫開始有錢賺

一玩就贏係冇可能既 當你不停輸不停輸都唔放棄 你既心理質素同操作一定會有進步

你的兒科專家？

少少矛盾
用少少本玩就唔心痛
唔痛又點會學精
個本多少少輸左 個心唔忿氣又會用衍生工具追返黎
到佢成功追到輸左果筆，佢就又會心雄
然後買輸追再追loop

輸贏唔緊要, 最緊要落多d埸, 要習慣輸贏

要清楚自己目的, 要檢討

因為輸而追已經係錯

衍生產品係講緊邊啲先

佢地目的好清楚啦
就係短期內以小搏大
如果佢地本身有大就唔駛咁搏了
係再儲大少少個本過程中會忍唔到咁慢
然後諗住以小搏大加快速度
最後又loop

完全對股票呀金融市場果啲零認識
可以點入手？

一千幾百有得玩除咗牛熊窩輪仲有咩 ?

小弟22歲，目標兩球，有咩可以請教下？同埋唔知行情，搵兩球係咪好難

好後悔第一次入市已經掂cfd

以小搏大從來唔係問題

問題係你自己有無能力去做

好多人買貨嘅時候根本無諗清楚點處理, 點操作, 即係一味9衝

投機/賭博 從來不易, 先學識如何面對輸贏

咁冷門, 巴打身處外地 ?

輸左十幾萬先發現原來可以輸幾千

無經驗者拎1皮出黎玩好了
12月 由6萬輸到5千 到1月 5千升到6萬5
而家輸到得4千追返1萬 但只能說 不想再玩了

期權

想跟個fd玩匯市，自己盲舂舂開咗cfd

教人趁後生就賭錢落海

知實戰好重要 但係有冇咩心得講下

其實細細注玩反而經歷唔到輸到仆街個種痛
除非身家得好少
唔係到心雄個時就會好易忽略風險

巴打講出我心聲 我正是贏幾萬輸幾百萬嗰類人 個心真係會跳到就爆咁 依家仲存咗好多倉唔捨得放

我覺得入澳門賭場現場玩poker更能鍛練心智

感覺唔同，我拎得過海預咗吃喝玩樂，但股真係玩身家

記第15歲第一次買股係買建行，3千買5千放

sit下acct堂好過啦

咁樣害人

巴打講多少少有關呢方面嘅知識黎聽聽

巴打呢個係馬會投注户口？

心理黎講平時玩波都train到少少呀 留名學野

交左2000蚊學費，不了

認真 牛熊 短炒即日 或者 渣個零星期 食個浪都好玩

同問

最撚憎人投機炒賣，不事生產，成個社會都銅臭味，除左錢之外咩都唔會諗

好擔心呢個post正皮多過負皮
利申：真心膠

正正常常買正股
唔好買細價股妖股

已經避開好多問題啦

係有朋友玩動物短期會賺得多
但長遠多數輸 仲要用心力mon住

事實上投資就係零和遊戲 如果你自覺操盤勁過市場上一半資本 咁你咪去玩工具囉

如果有人做統計 散戶玩工具回報條curve長期計一定會仲低過你買九成ge公用股

理論同買馬一樣 你醒過做莊嗰個你咪贏囉 事實上有人做到 馬會仲俾埋封口費佢 但個個係統計系正教授咁解囉

agger

講得好 !! 我中學嗰陣都係咁覺得

不過大個咗先知衣食住行樣樣要錢, 冇錢衰過生麻風, 從此覺得錢好香

掂都唔掂唔得咩

點解唔趁後生去做價值投資，而去投機

錢從何來

agger
咪買1137

大師：你同推人落火海有咩分別

幾條友問樓主新手應該點入手
樓主都無視問題
我都想學下野

其實你呢段戰績你已經share過無數次
話唔想玩但700個po你一定準時報到
剩係覺得你想分享點用5千上番6萬5
完全唔覺你有反省過乜
應該到你輸乾輸淨你先會停

我想問係邊度可以買到？

ON9

仲會時刻諗住用5000上65000係自己能力做到既事
最大問題係覺得自己有料 而忽視要大市要有大波幅先會做到既野

咪又係賭

真心 我最輸錢反而係第一次買錯妖股 同ipo

大戶心得

衍生產品用黎做風險管理其實唔錯

睇完真心好認同
基本上心理質素好影響自己表現同思想
會好易唔去冷靜分析 做錯曬操作
上次大跌市賺既我依幾日都還返曬出去
個心又好唔舒服 真係用黎訓練自己面對壞事同自我反省一流 好既係冇傷本金 冇謂輸身家先知死

anger

其實係啱㗎 後生輸咗你仲有好多時間可以企返起身 老咗一輸就真係輸一世

我16歲果年 輸咗10萬美金 今時今日我又咪係度繼續鳩up 不過我係輸外匯

反而我覺得要學識唔好下下all in本金

要9成正股 1成牛熊

or我無正股係手 但牛熊都仲係用緊1成

寧願舊錢擺係到

買d 熊/put 對沖下好重要!

真係要經歷挫折，我由一開始買股票每次操作都係好好笑住走，買warrent call put都睇岩價，但今個星期睇錯put蝕到入肉就真真正正上左一課

算啦巴打 對上面留言個位巴打已指出重點
700個post有好多巴打已經勸過佢，情況係無改善，已經睇到厭

叫人投資係蓄生
[member] 樓主一次買幾多

根本同推人落火海冇分別
腳踏實地係可能發唔到
但呢啲已經係超越曬投資
係一種賭博
根本唔應該鼓吹
沈大師：你唔信嘅你可以衝入去買

我覺得玩牛熊過夜先係賭
跟本唔會知聽日升定跌
即日炒先可以穩定賺到錢
你唔貪心既話幾格就走其實唔難
利申：之前過夜牛熊輸左好多，立志以後唔過夜

去澳門推兩手好過啦 順便Call G

玩開衍生開奶茶

散戶要係投資市場上贏錢
要做到一個傻仔搵另一個更傻既傻仔

賭錢係迫你rational

lm

講清楚D
唔好害到人

玩少少
幾百蚊
唔借錢
的確可以學睇巿 睇股

玩細期 set死止蝕
有更佳效果

訓醒見大家有唔少問題/意見, 而家簡單講吓

1, 推人入火坑, 叫人去賭

做人根本就係賭, 由你一出世就已經賭緊, 細個就由父母代你落注, 大個就要自己落注, 識咩朋友, 讀邊間學校, 做咩工, 跳槽, 轉行,婚姻, 邊一樣你係會知道結果 ?

香港更加係一個"焗賭"社會, 資產增值快到顛, 幾年前二百萬上車, 過幾年要三百萬, 而家要四, 五百萭上車, 你點追尼部車 ? 唔買樓, 租, 幾年前四, 五千可以係灣仔租一個舊樓細獨立單位, 而家四, 五千可以係深水埗租一個一百尺劏房

係香港你唔賭一樣會輸, 就算你唔落注, 你嘅籌碼都只會慢慢減少

2, 買正股長揸就得, 做咩要玩衍生

尼個講法即係足球, 籃球練射波就得, 練戰術體能巴鬼

你無心理無操作, 可以700 由$100 揸到$450 ? 175可以由$5 揸到$25
中間D波幅點處理 ? 斬定追 ??

叫人玩牛熊窩輪就係要人習慣波幅, 習慣輸贏, 唔係叫人只玩牛熊窩輪
我都講明小本, 唔借錢

3, 新手點入門

唔識牛熊窩輪嘅, 可以上各大輪商網站教學
平時多D留意新聞, 唔好睇tips, 財演, 要自己下決定, 要知道點解會下決定
要知道世上除咗你父母, 老婆, 仔囡, 無人會想你發達

風險高唔高？
一直想試下期貨

我覺得玩期貨驚過輪好多

低過牛熊輪，交易時間長好多

唔set止蝕玩咩都死

最好學下期權
本書幾好

書

同意，所以我沒錢，要買期權 不過我係買遠期期權

支持!

玩衍生點會一定係賭呀

D人最鍾意見自己贏唔到 但竟然有人贏到 就做運氣同賭黎做藉口 好似自己只係冇運賭輸 而唔係自己廢咁

的確 短線冇人會知升跌 你買會打把既近牛熊真係賭大細咁

但冇人叫你咁做架wor 用期指期權 搵番個岩既止蝕位去過夜食浪 咁都叫賭大細？

唔會自己炒唔掂就話人賭先得架 衍生都唔係得牛熊呢d咁唔公平既工具啦

七星茶？

"衍生產品係工具,無孖展, 無借貸"?

我好少trade 短期既期權
十年前，英國黃出左本書 四兩撥千金
有講過有一個朋友 點樣用warrant （一年後到期）去博一個大浪

各位巴絲打，可以睇下條video clip

搵返條video clip

中後半段講緊 十年前，英國王出左本書 四兩撥千金
有講過有一個朋友 點樣炒warrant （一年後到期）去博一個大浪

但首先，要諗幾個問題
1.要諗下個個浪 （咩資產會炒上，起碼要覺得個資產(股票）可以短時間內倍升）
2. 股價創新高...重要既轉捩點
3. 要用槓杆，即係warrant或者期權options(遠期期權）
4. 買幾大，預輸幾多
條video clip 英國黃講個個朋友 2007年中資金融股既浪，二十萬博中，博左一千萬返來

佢講呢個故事，同佢之前係show入面講既係差唔多
1.要係岩既時間出現係岩既地方 （市場，版塊，牛市）
2.要有信念
3.要用槓杆
4.風險管理
我覺得呢個可能係各位巴絲可以參詳下

點解我喺aa stock 度 search 一隻牛證嘅number，會搵唔到隻牛證?

例如 57953 中移滙豐八甲牛Ａ

做緊正牌倫敦金經紀

唔簽授權郁唔到你acc

一錯邊 要補倉 唔係就斬倉

股票都未玩得掂，學咩玩工具啫....

期權=百家樂
牛熊=大細

似係未出

呢個傻仔黎

我11月開始玩 慢慢賺 個本宜家計都升左3成幾
加埋人工 個戶口都儲左廿萬返黎

呢個傻仔重係度講 6萬去4千 4千去6萬 6萬到1萬？

Ching 玩咩咁西利？點開始學架？

時也命也 咁岩食中牛市 唔敢講有咩技術

都係果句 同外圍一樣

贏果班自然會大大聲聲同人講

輸到仆街果班或者都會出警世文

但十買七輸 唔覺唔覺無左半份人工果班 未必有同你講

唔洗拜啦 當你11定12月qq 360 左右入10萬
宜家走都有25% 升幅
內銀11月個升幅都3成幾
內房11月到最高位 升左5成
大把例子 3成幾升幅唔算多
只係對比同期玩個個玩笑兄 就贏作佢好多姐

1. 懷緬舊時，拎往績打J
2. 追數心態
3. 同朋友比較回報

呢3樣炒股最忌

十萬我都沒

有幾多閒錢咪買幾多囉
拎閒錢買炒多炒少 個心理無乜影響

好仆街
d傻鳩聽左你講真係跳樓都唔掂

投票賺到錢既人。一係月供..一係收息
玩衍生贏到既人。九成係ibanker

完全係樓主講嗰種人
上年落場玩衍生 交好多學費
但仲未學精 眼光差呢啲野真係冇得救

尼位老友係咪記者? 可以兩句說話拆開再合併, 完美斷章取義

聴我講唔會跳樓, 聽人地講炒咩炒咩賺到錢, 然後衝入市嘅先會跳樓

學識認輸未 ?

睇錯就係睇錯, 唔會因為你加注而改變

真係唔好累人啦，小米個巿佔比其他牌子食左好多喇，小米應該會係下一間樂視

其實輸好多果d係咪過夜？
即日應該風險低好多
同埋唔好買咁貼

On9 鼓吹即日輸死你啦

我唔覺喎，過夜睇錯就打把咪仲死
本都無埋

即日同過夜都可以輸好多, 一下輸定慢慢輸咁解

講咁多到而家其實好多人仲未明, 我叫人小本玩衍生, 即係叫人係相對安全嘅路段, 練好手車先好上高速

就好似一個人唔學揸車, 係咁踩油, 炒咗車就話揸車危險, 你唔識揸車, 比部坦克車你揸都死

根本大部分人就係懶, 唔想學, 唔反省, 覺得投資/投機好簡單, 好似買大細, 合埋眼買落去, "que"埋雙手大嗌GOGOGO, 咁輸係正常架喎

開頭都無人睇好阿里巴巴，係香港上唔到d人仲笑9佢，依家咪後悔當初唔比佢係香港上囉

好似上過再轉走佐

Agree

無錯
俾架幾萬既二手車俾你玩慣玩熟
第時到你有錢買架幾百萬既車 就唔驚手震hi 花架車

我自己就玩你地口中既細價股妖股 玩咩野都好 我都同意心態最重要 玩左半年 二萬蚊本輸到得一萬 宜家贏到變番二萬幾 呢半年實在學到太多野 可能輸既過程學到既野仲寶貴 奉勸各位手足 贏輸唔好睇太重 錢只係數字 最有價值既野係知識係你既頭腦 輸左唔緊要 最重要係反思 問下自己做錯啲咩野 學番好佢 同埋輸左既時候唔好諗點樣追番 因為你會亂搵唔同既方法去追番輸左個啲 你既決定就會變得唔理智 可能會愈買愈輸 進入左個死亡旋渦
只要你可以改變自己個心態 慢慢就追得番 累積到自己財富

利申番先 我自己無玩任何槓杆孖展 可能同玩槓桿孖展既心態會唔同 因為孖展可以輸到破產

其實好多人投資同投機都唔去認真地睇書學習，
連基本既野都唔去學，就以為就咁trade就賺，先係最可怕

啱 輸係好痛 但學到好多

學野都唔係炒牛熊窩輪呀嘛
累死人

玩呢d至少應該入左門先

學野既話，講真，玩下基金，或者最簡單你用港紙換d外幣已經ok啦 大不了咪跌少少，跌左咪去旅行用左佢......

其實輸唔係一個應該有既結果
應該賺錢其中一個要素就係要接受會有虧損！
但最後要賺錢，賺錢先係應該要有既結果！

唔知點解過澳門輸幾千就好肉痛，但股票萬萬聲咁輸無感覺。

因為澳門你係真金白銀咁輸，但股票你係手機/電腦上睇，只覺得係一串數字

所以股票先會出現有d傻人，係度話一日唔沽未算輸

冇策略玩咩都死啦
我由1月玩牛熊都賺左6成

牛熊真係不敢玩

1月到而家daytrade
當然唔得閒日日trade 但上落市都有賺

但二月個市真係夾死人 好難觸摸

咁不如你養我

你有本可以話無風險咁制
每升跌一點十蚊

玩過，發現長揸正股先係皇道，玩熊做對沖可以，但如果長玩又玩得大，中間既心理壓力都係成本

哦 玩2000 蚊賺2000 個個呀嘛 100%

睇財經台post得啖笑
成日叫春allin allin
賭錢都有講expected value同risk of ruins
乜春都allin就抵輸啦

得罪講句
究竟係你用工具玩定你比工具玩
呢樣野好值得思考 識玩既可以穩穩陣陣1蚊變2蚊
唔識玩既亦可以1蚊變2蚊甚至10蚊 但要諗清楚
你識唔識隻正股走勢，規律， 識既就可以穩賺1蚊變幾蚊，唔識就真係輸間廠

心態決定境界
贏過十幾萬，又試過一晚輸曬
兩年後捲土重來贏7位數

巴打勁！～
巴打風險管理方面，一定好好

其實要學野應該買美股，可以一股一股買，lump sum都可以好細，你要快，學操作練心態，都有好多3倍做多3倍做空既etf比你練day trade同埋option 比你做槓桿

最好港股美股都有玩，學埋資產配置風險管理

巴打，英雄所見略同

玩笑巴
回番本後都係入番正股啦

認同

成日見到有人走黎講自己牛市賺幾多嬴幾多

我心諗第一個想法下,你趺市個陣唔好輸番凸或者KEEP到呢個盈利先再同我講野啦

市旺個陣講衰D你合埋眼亂買都會賺

但係你無經驗無技術 真係等死

當時有人淆底可以去玩DEMO倉操番幾個月先

你想要穩定就買BOND啦

比特幣 同 金個D好高風險

倫敦金<--其實係孖展遊戲其中一樣商品,一樣有人係賺到錢既

裝個MT4玩DEMO/學個1萬倉去學啦

求高手過兩招

玩左三個月期指
試過一注贏10000都唔止賺
一注輸10000都唔止蝕
認同操作同心態真係實戰先會學到

佢收皮啦 屌都廢撚事屌

無孖展, 無借貸？
你知唔知咩叫衍生工具

"練習係要以小本進行, 無孖展, 無借貸, 最緊要反省檢討, 如果唔係不如唔好玩好過"

叫新手用小本, 唔好做孖展, 唔好借錢玩, 咁簡單一句都有2個人咁大把睇唔明 ?

人蠢無藥醫 個post 講乜都未知

買衍生工具同借孖展有乜分別

想學投資，但零知識 Google 咗都唔知可以點做

D 屌米打手真係好垃圾

好差就有，依家半上岸就穩陣投資啦

我覺得唔好怕輸，最緊要反省自己點解輸，同埋千祈唔好借錢，千祈唔好！

你買牛熊窩輪, 最多輸清本金

你同股票行做孖展=問人借錢買, 可以輸清自己本金, 仲要欠人錢, 會收奪命追魂call追孖展

會唔唔, 或者有冇欠人錢我諗對一個人, 特別係新手做出決定有好大分別

巴打講果兩點非常之岩, 暫時淨係改到第一點, 而家仲係承受唔到自己贏

幾多錢先夠，半上岸！
沒錢的，必要投機
有錢的，不能投機

你買正常股票（就當係有出牛熊窩輪嗰啲underlying）借孖展，有幾何會輸突。
俾人call margin咪平啲倉囉，並與會輸突。
證券行會係你輸清本金之前斬你倉。

其實我當然明你講緊啲乜
我只係唔想有啲新手見到你咁講以為玩衍生工具等同於無玩孖展無借錢。
衍生工具係將桿杆incorporate 咗入隻product度，而有liquidity 嘅牛熊窩輪往往比你買正股可以做嘅桿杆更大。

如果你嘅底線係輸晒本金，你買藍籌借20%－30%嘅margin (loan/portfolio value)其實比衍生工具更為安全。

而且你所講嘅衍生工具只限於long call/long put/securitized cbbc，並唔包括short call/short put/futures。所以新手自己都要好明白自己玩嘅product嘅特性。

股票最低入場費係幾多

你以為，我9:15 一開市唔止蝕
沽佢一張大期止賺食20點
日日食到$1000蚊

小米成千億美金上市想點炒得起吊
唔通炒兩炒市值大過qq baba咩

我真係唔信咁多個交易日無任何一日9:15唔係day low
唔止蝕咁做trade 輸一次可以輸返十幾廿個交易日既profit出來

你地咪抽

打死我都狗衝抽左先

快d去啦，小米一定升呀，仲升得高過apple同google，唔買走寶呀

有2日唔係Day low. 坐多一日倉就止賺到
唔信Back test 吓

10年後我會推返呢個post上黎

有無ngt真飯黎做下呢個知識test

錯Po唔好意思.....

倫敦金

搵我

其實小米真心有機會可以炒到好高

想問下期權同牛熊有咩分別

我哋平時所接觸嘅期權係最普通嘅option，無任何其他features，亦即係plain vanilla option。
投資者最後嘅payoff 直接取決於到期日Underlying 收市價同埋個strike price 之間嘅difference。
投資者可以選擇 long or short position，完全係一個零和遊戲。

而牛熊證係比期權又多一個feature，就係個打靶位，係barrier option 嘅其中一種。
如果你睇升買牛證，只要Underlying 嘅價格跌低過barrier price，張contract 就會knock-out，會變咗接近無價值（你可以自己google 下個residual value點計）。

而且牛熊證係你同券商對賭，投資者係long only（券商係take short position），券商開價會食你少少spread。但係因為牛熊證係securitized product，所以佢嘅好處係易買，只要你開左普通股票投資戶口已經買得，唔駛另外去開個期權戶口。

新手一問，點解唔玩香港金？唔玩到倫敦咁遠？

呢度個個都當大細咁賭架啦